2013年：吹口哨襲警 2020年：大聲公襲警

五十歲地盤工人紀鎮基，獲准保釋，等候三月判刑。他被控在去年七一遊行期間，先後近距離向五名輔警吹口哨，構成襲警。被告解釋，遊行時沿途多次吹口哨，不知道有警員在身邊。裁判官不接納他的說法，因為當時五名輔警都身穿制服，被告無可能認不出，認為被告證供不可靠。又指被告故意走到警員耳邊吹口哨，聲音大又尖，令警員耳鳴和不適，已經是使用武力，在法律上是毆打，相信事件不是無心及意外。裁判官亦信納三名作供的輔警是可靠證人，由於另外兩名輔警，證供前後有出入，亦在認人手續中，認不出被告，所以五項襲警罪，判三項成立。又指法庭尊重市民的言論及示威自由，但不接受使用非法武力。港島總區重案組總督察關競斌重申，尊重市民遊行及集會自由，但不接受任何挑釁。被問到警方日後會否就同類事件提檢控，他表示每一個案件有不同背景，將會根據情況再作考慮。

肯認清香港法治已死呢個事實未

2003已經有大聲公襲警啦

未出世呀
羅蛇

"32. In the circumstances, although I totally agree with the learned Magistrate's observation that the use of a loudhailer by the appellant in such a way, i.e. placing it so close to the officer's ear and deliberately shouted loudly, causing the officer to experience temporary ear pain, was a case of battery..."

HKSAR v Leung Chun Wai Sunny [2003] HKCFI 323

好新奇 好嬲

唔知呢位伯伯今次有冇繼續行出黎呢?

omdb

銀髮族手足

respect 佢地

推

呢單案當年湯官最終係判咗上訴人勝訴 所以無人再挑戰呢個觀點姐
幾年前張達明寫過篇文分析呢單案 大概係講被告同受害人有direct/indirect physical contact係essential element for the offence of battery 但過往係未有decided case證明sound interference構唔構成physical contact 所以係仲有得拗

點睇2013吹口哨俾人話係襲警

當時個被告無請律師就去上訴 其實有好多位可以打
馮驊喺呢單上訴嘅判詞直情求撚其到用幾段去解釋個判決理由就算

原來律政司唔識即時傳譯？

Overmy

第三步就係手持大聲公=襲警
第四步就係手持xx=襲警

2014年都有單以胸襲狗仲坐埋....

幾時到打小人襲警，詛咒襲警，念力襲警?